<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Webapi on Tech Blog Elo7</title>
    <link>https://elo7.dev/tags/webapi/</link>
    <description>Recent content in Webapi on Tech Blog Elo7</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Mar 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://elo7.dev/tags/webapi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Credential Managament API</title>
      <link>https://elo7.dev/credential-management-api/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elo7.dev/credential-management-api/</guid>
      <description>Hoje em dia passamos muito tempo em redes sociais, fóruns, blogs e sites de comércio eletrônico, sabemos então o quanto é chato ter que ficar anotando dados de login e senha deste serviços. E como você sabe, por questões de segurança, não devemos usar os mesmos dados para acessar diferentes serviços. Para resolver este problema, existem diversas aplicações que gerenciam essas informações, como: LastPass, 1Password, bitwarden, Dashlane, entre outros. Os principais navegadores do mercado também possuem recursos para fazer esse gerenciamento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Front-End - Coisas de que nós nos orgulhamos em 2017!</title>
      <link>https://elo7.dev/retrospectiva-front-end-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elo7.dev/retrospectiva-front-end-2017/</guid>
      <description>2017 foi um ano recheado de projetos interessantes e desafiantes para nós. Neste post vou fazer um resumão deles.
Web APIs A tendência de tornar a web cada vez mais amigável aos usuários, muitas vezes de forma bem parecida ao que acontece com os aplicativos, se mostrou bem forte. E nós temos diversas ferramentas nos navegadores para implementar isso: as Web APIs.
Foi muito divertido testar e implementar algumas delas:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Share API</title>
      <link>https://elo7.dev/web-share-api/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elo7.dev/web-share-api/</guid>
      <description>Vivemos atualmente a era da informação, onde estamos conectados o tempo todo a redes sociais (Facebook, Twitter, LinkedIn), programas de conversação (WhatsApp, Telegram e Slack) e outras ferramentas que permitem o compartilhamento de informações. Através destes softwares, podemos compartilhar com nossos amigos de tudo: fotos, textos, um link para uma notícia importante ou até mesmo aquele produto que gostamos. Como desenvolvedor web, você provavelmente já precisou adicionar em seus projetos algum recurso para compartilhamento de terceiros.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>