<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kubernetes on Tech Blog Elo7</title>
    <link>http://elo7.dev/tags/kubernetes/</link>
    <description>Recent content in Kubernetes on Tech Blog Elo7</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://elo7.dev/tags/kubernetes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Boas práticas na utilização do Kubernetes em produção</title>
      <link>http://elo7.dev/boas-praticas-na-utilizacao-k8s/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://elo7.dev/boas-praticas-na-utilizacao-k8s/</guid>
      <description>O Kubernetes é uma ferramenta para orquestração de containers extremamente consolidada no mercado e com muitos recursos que facilitam a administração, diminuindo o overhead operacional de se manter ambientes com containers. Contudo, quando falamos de ambientes de produção, alguns pontos como segurança, disponibilidade, escalabilidade e outros precisam ser tratados com muito afinco para que tenhamos uma plataforma resiliente e preparada para receber grandes cargas de trabalho. A ideia desse post é apresentar alguns dos vários pontos de atenção que precisamos ter na hora de implementar/utilizar nosso cluster.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orquestrando containers</title>
      <link>http://elo7.dev/orquestrando-containers/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://elo7.dev/orquestrando-containers/</guid>
      <description>Olar, amigos. Prontos para mais um post de infra aqui no nosso blog?
O objetivo deste post é mostrar o porquê de termos escolhido o Kubernetes (spoiler :P) como solução definitiva para orquestração dos nossos containers. Não entraremos no mérito dos motivos para orquestrar algo, pois consideramos que isso já está bem difundido em nosso meio.
Para te situar, querido leitor, antes de começarmos a falar de Kubernetes e outras soluções de orquestração, vamos fazer um overview do nosso cenário até então.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>