<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kubernetes on Tech Blog Elo7</title>
    <link>https://elo7.dev/tags/kubernetes/</link>
    <description>Recent content in Kubernetes on Tech Blog Elo7</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://elo7.dev/tags/kubernetes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Jupyter no Kubernetes</title>
      <link>https://elo7.dev/jupyter-enterprise-gateway/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elo7.dev/jupyter-enterprise-gateway/</guid>
      <description>Jupyter é uma ferramenta para desenvolvimento iterativo com suporte a diversas linguagens. No Elo7 é amplamente utilizado pelo time de Ciência de Dados e mais atualmente pelo time de Engenharia de Dados. O jupyter faz uso do que ele chama de kernels para execução de notebooks, já os notebooks são onde se encontram os códigos que serão executados. O jupyter possui diversos kernels, que definem a linguagem suportada e até mesmo algumas características de como executá-la.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agendando jobs Spark no k8s através do Airflow</title>
      <link>https://elo7.dev/airflow-spark/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elo7.dev/airflow-spark/</guid>
      <description>Apache Spark é uma ferramenta para processamento de dados em larga escala, já consolidada no mercado. O Apache Airflow é uma ferramenta para agendamento e monitoração de workflows, criado pelo Airbnb, vem ganhando destaque nos ultimos anos. O Kubernetes é uma ferramenta para orquestração de containers extremamente consolidada no mercado e com muitos recursos que facilitam a administração, diminuindo o overhead operacional de se manter ambientes com containers.
Como utilizamos o Apache Spark no Elo7 Atualmente utilizamos o Apache Spark para realizar ETL de dados produzidos por aplicações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boas práticas na utilização do Kubernetes em produção</title>
      <link>https://elo7.dev/boas-praticas-na-utilizacao-k8s/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elo7.dev/boas-praticas-na-utilizacao-k8s/</guid>
      <description>O Kubernetes é uma ferramenta para orquestração de containers extremamente consolidada no mercado e com muitos recursos que facilitam a administração, diminuindo o overhead operacional de se manter ambientes com containers. Contudo, quando falamos de ambientes de produção, alguns pontos como segurança, disponibilidade, escalabilidade e outros precisam ser tratados com muito afinco para que tenhamos uma plataforma resiliente e preparada para receber grandes cargas de trabalho. A ideia desse post é apresentar alguns dos vários pontos de atenção que precisamos ter na hora de implementar/utilizar nosso cluster.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orquestrando containers</title>
      <link>https://elo7.dev/orquestrando-containers/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elo7.dev/orquestrando-containers/</guid>
      <description>Olar, amigos. Prontos para mais um post de infra aqui no nosso blog?
O objetivo deste post é mostrar o porquê de termos escolhido o Kubernetes (spoiler :P) como solução definitiva para orquestração dos nossos containers. Não entraremos no mérito dos motivos para orquestrar algo, pois consideramos que isso já está bem difundido em nosso meio.
Para te situar, querido leitor, antes de começarmos a falar de Kubernetes e outras soluções de orquestração, vamos fazer um overview do nosso cenário até então.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>