<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ux on Tech Blog Elo7</title>
    <link>http://elo7.dev/tags/ux/</link>
    <description>Recent content in Ux on Tech Blog Elo7</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Oct 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://elo7.dev/tags/ux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Testando acessibilidade</title>
      <link>http://elo7.dev/testando-acessibilidade/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://elo7.dev/testando-acessibilidade/</guid>
      <description>Assim como muitos times front-end no mercado afora, nosso time despertou para a questão de acessibilidade recentemente. E, nesse processo, tivemos muitos aprendizados, e descobrimos que, quando se fala de acessibilidade, uma questão essencial é: como testar? Vejamos como foi esse processo aqui.
Acessibilidade: o início Começamos a abordar a questão de acessibilidade por iniciativa de alguns indivíduos do time. A Aline Lee usou o hackday (tempo reservado em cada sprint para o time de engenharia se aperfeiçoar e inovar) para investigar e melhorar a acessibilidade por teclado no cabeçalho do site.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slides do evento Software Fora de série - #elo7tech</title>
      <link>http://elo7.dev/slides-evento-software-fora-de-serie/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://elo7.dev/slides-evento-software-fora-de-serie/</guid>
      <description>Todos os slides do evento Software Fora de Série:
Carlos Curioni e David Robert Talk7 - Da concepção ao desenvolvimento de um aplicativo de mensagens 
Mario Amaral A arquitetura de um chat integrado ao checkout 
Alexandre Gama Back-end de extrema performance 
Rafael Monteiro Automatizando a implantação e operação de aplicações conteinerizadas no AWS 
Fernanda Bernardo e Andre Barro A influência dos usuários no desenvolvimento do Talk7</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>