<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Intersection Observer on Tech Blog Elo7</title>
    <link>https://blog.elo7.dev/tags/intersection-observer/</link>
    <description>Recent content in Intersection Observer on Tech Blog Elo7</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.elo7.dev/tags/intersection-observer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Front-End - Coisas de que nós nos orgulhamos em 2018!</title>
      <link>https://blog.elo7.dev/front-end-coisas-que-nos-nos-orgulhamos-em-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.elo7.dev/front-end-coisas-que-nos-nos-orgulhamos-em-2018/</guid>
      <description>Antes tarde do que nunca! Já acabamos o primeiro trimestre de 2019, mas ainda dá tempo de falar sobre o que fizemos aqui no Elo7 no time de front end.
Intersection Observer Começamos a usar bastante a API do Intersection Observer, principalmente nos nossos carrosséis de imagens ao longo do site.
A Aline Lee fez um post só sobre ele, mas para resumir, com ele, você consegue observar um determinado elemento, que te avisa sempre que este aparece na área visível da página.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intersection Observer API</title>
      <link>https://blog.elo7.dev/intersection-observer/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.elo7.dev/intersection-observer/</guid>
      <description>Nos últimos meses nós conseguimos usufruir bastante da Intersection Observer API que está disponível desde a versão 51 do Chrome.
Implementamos carregamento assíncrono de imagens, paginação infinita, carrosséis entre outras ações na tela dependendo da visibilidade que algum elemento possui.
O que é, o que faz, pra que serve? O Intersection Observer é uma API que atua como uma sentinela te avisando sempre que certo elemento passar a ficar dentro da área visível da página.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>