<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kafka on Tech Blog Elo7</title>
    <link>https://elo7.dev/tags/kafka/</link>
    <description>Recent content in Kafka on Tech Blog Elo7</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://elo7.dev/tags/kafka/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Introdução ao Change Data Capture (CDC)</title>
      <link>https://elo7.dev/cdc-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elo7.dev/cdc-parte-1/</guid>
      <description>A atual popularidade do termo Big Data veio acompanhada de diversas buzzwords, entre elas o Change Data Capture, ou simplesmente CDC. Porém esse design pattern é tão antigo quanto os RDBMS, pois os dois estão estritamente ligados.
Como o próprio nome diz, o CDC nada mais é do que uma forma de capturar as mudanças nos dados. Vamos imaginar a seguinte tabela de produto:
CREATE TABLE `produto` ( id INT(6) UNSIGNED AUTO_INCREMENT PRIMARY KEY, nome VARCHAR(30) NOT NULL, preco DECIMAL(15,2) NOT NULL, quantidade INT NOT NULL, data_atualizacao DATETIME );  com o seguinte insert:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nightfall - Injetando dependências no Spark (Parte 1)</title>
      <link>https://elo7.dev/nightfall/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elo7.dev/nightfall/</guid>
      <description>O início Começamos a utilizar o Spark no Elo7 para processar métricas em tempo real, enviando eventos assíncronos do nosso site para serem consumidos em um sistema de agregação. Essa foi uma forma de remover o acoplamento entre as métricas e o negócio.
Mas o que é Spark? Spark é uma plataforma para computação distribuída, que extende o modelo de MapReduce. É uma ferramenta de propósito geral e projetada para alta performance, incluindo queries iterativas e processamento em batch e streaming.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elo7 &#43; Analytics = Elytics</title>
      <link>https://elo7.dev/elo7-analytics-elytics/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elo7.dev/elo7-analytics-elytics/</guid>
      <description>Métricas, métricas, métricas! Aqui no Elo7, tanto as métricas de sistema (cpu, mémoria, disco, logs, etc) quanto as métricas de negócio (pedidos, carrinhos, mensagens) importam bastante. Tudo o que acontece no site é capturado, metrificado e monitorado em tempo real para que nós possamos saber se estamos indo bem ou mal e para onde devemos seguir. Para que isso seja possível nós criamos o Elytics (Elo7 + Analytics).
O que é o Elytics?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>