<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Infrastructure as Code on Tech Blog Elo7</title>
    <link>https://elo7.dev/tags/infrastructure-as-code/</link>
    <description>Recent content in Infrastructure as Code on Tech Blog Elo7</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Sep 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://elo7.dev/tags/infrastructure-as-code/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Terraformando tudo - parte 3</title>
      <link>https://elo7.dev/terraformando-tudo-3/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elo7.dev/terraformando-tudo-3/</guid>
      <description>Veja os outros posts da série: - Terraformando tudo - parte 1 - Terraformando tudo - parte 2
Olár!
Como foi prometido no segundo post, estamos aqui novamente. Agora, para responder uma das perguntas que sempre são feitas na hora de adotar uma nova ferramenta: &amp;ldquo;E o legado?&amp;rdquo;
No contexto de Infraestrutura como Código, o legado é a infra já existente. No caso do Elo7, são todos os recursos criados &amp;ldquo;na base do mouse&amp;rdquo; pelo console da AWS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terraformando tudo - parte 2</title>
      <link>https://elo7.dev/terraformando-tudo-2/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elo7.dev/terraformando-tudo-2/</guid>
      <description>Veja os outros posts da série: - Terraformando tudo - parte 1 - Terraformando tudo - parte 3
Olá!
Estamos aqui novamente para dar continuidade na série de posts Terraformando Tudo. Nesse segundo post da série (se não leu o primeiro, leia aqui), vamos falar mais um pouco sobre os códigos do Terraform, ou Terraform configuration (como o próprio projeto chama uma porção de código executável do Terraform). Também vamos mostrar como o Terraform controla o estado de seus resources e como mitigar as chances de desastres em um cenário onde podem haver diversas pessoas trabalhando no mesmo repositório de configurations</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terraformando tudo - parte 1</title>
      <link>https://elo7.dev/terraformando-tudo-1/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elo7.dev/terraformando-tudo-1/</guid>
      <description>Veja os outros posts da série: - Terraformando tudo - parte 2 - Terraformando tudo - parte 3
Infrastructure as Code no Elo7 Esse post dá início a uma série de posts intitulada Terraformando tudo. Nessa série iremos mostrar o caminho que trilhamos (e os percalços que tivemos) no Elo7 e o que ainda falta para concluir nosso objetivo de ter toda nossa infraestrutura sendo gerenciada por código, ou seja, termos Infrastructure as Code.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>