<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Data Science on Tech Blog Elo7</title>
    <link>https://elo7.dev/tags/data-science/</link>
    <description>Recent content in Data Science on Tech Blog Elo7</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Apr 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://elo7.dev/tags/data-science/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Características de Big Data</title>
      <link>https://elo7.dev/caracteristicas-do-big-data/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elo7.dev/caracteristicas-do-big-data/</guid>
      <description>Este é só o primeiro post de uma série de publicações sobre a área de Big Data que iremos lançar aqui no blog. Nessa série iremos mostrar como utilizamos o Big Data aqui no Elo7, entre outras características que foram muito importantes para a construção da nossa arquitetura atual.
Primeiramente&amp;hellip; O que é Big Data? Basicamente, um conjunto de dados que podem ser analisados computacionalmente para revelar padrões, tendências e associações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Princípios de Processamento de Imagens: Uma introdução à Convolução</title>
      <link>https://elo7.dev/convolucao/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elo7.dev/convolucao/</guid>
      <description>Quando trabalhamos com processamento de imagens, existem diferentes algoritmos que podemos utilizar dependendo do objetivo que queremos atingir. Alguns exemplos conhecidos podem ser vistos logo abaixo:
Dentro da área de processamento de imagem, uma das técnicas mais difundidas para solucionar esses problemas é a Convolução.
A convolução tem raizes na matemática, e pode ser contínua (que é usada em processamento de sinais, por exemplo) ou discreta (que é usada em processamento de imagens).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>