<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pwa on Tech Blog Elo7</title>
    <link>http://elo7.dev/tags/pwa/</link>
    <description>Recent content in Pwa on Tech Blog Elo7</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Jan 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://elo7.dev/tags/pwa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Front-End - Coisas de que nós nos orgulhamos em 2017!</title>
      <link>http://elo7.dev/retrospectiva-front-end-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://elo7.dev/retrospectiva-front-end-2017/</guid>
      <description>2017 foi um ano recheado de projetos interessantes e desafiantes para nós. Neste post vou fazer um resumão deles.
Web APIs A tendência de tornar a web cada vez mais amigável aos usuários, muitas vezes de forma bem parecida ao que acontece com os aplicativos, se mostrou bem forte. E nós temos diversas ferramentas nos navegadores para implementar isso: as Web APIs.
Foi muito divertido testar e implementar algumas delas:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google I/O - Web</title>
      <link>http://elo7.dev/google-io-3/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://elo7.dev/google-io-3/</guid>
      <description>Durante várias sessões, os palestrantes incentivaram fortemente o uso de AMP (Accelerated Mobile Pages) e PWA (Progressive Web Apps), além de reforçarem que Mobile Web é mainstream.
Um Product Manager do Twitter apresentou casos de sucesso com PWA, onde seu uso trouxe um incremento de 65% de pages/sessions, e 75% mais tweets.
Forbes, Expedia, Pinterest, Lyft, Airbnb, Trivago, Lacôme, entre outros já utilizam PWAs. Na Lacôme, houve um incremento de 53% de tempo de sessão após a adoção da tecnologia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A tecnologia por trás de progressive web apps</title>
      <link>http://elo7.dev/a-tecnologia-por-tras-de-progressive-web-apps/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://elo7.dev/a-tecnologia-por-tras-de-progressive-web-apps/</guid>
      <description>Se você trabalha com web, provavelmente já deve ter ouvido falar no termo progressive web app. Essa é uma tendência que vem aparecendo muito forte, impulsionada principalmente pelo Google, que até já organizou um evento especificamente sobre esse tema.
O Fabricio Teixeira já escreveu um post explicando bem o conceito de progressive web apps. O objetivo aqui, então, vai ser explorar um pouco mais o lado técnico dessa tendência: como a tecnologia evoluiu para chegarmos nesse ponto, o que temos de ferramentas e o que ainda está por vir.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>