<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Api on Tech Blog Elo7</title>
    <link>https://elo7.dev/tags/api/</link>
    <description>Recent content in Api on Tech Blog Elo7</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://elo7.dev/tags/api/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Intersection Observer API</title>
      <link>https://elo7.dev/intersection-observer/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elo7.dev/intersection-observer/</guid>
      <description>Nos últimos meses nós conseguimos usufruir bastante da Intersection Observer API que está disponível desde a versão 51 do Chrome.
Implementamos carregamento assíncrono de imagens, paginação infinita, carrosséis entre outras ações na tela dependendo da visibilidade que algum elemento possui.
O que é, o que faz, pra que serve? O Intersection Observer é uma API que atua como uma sentinela te avisando sempre que certo elemento passar a ficar dentro da área visível da página.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>API Persistente com Kotlin, Spring Boot, MySQL, JPA e Hibernate</title>
      <link>https://elo7.dev/api-persistente-com-kotlin-springboot-mysql-jpa-hibernate/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elo7.dev/api-persistente-com-kotlin-springboot-mysql-jpa-hibernate/</guid>
      <description>Kotlin vem ganhando muita popularidade nos últimos tempos devido a seus recursos de produtividade e a possibilidade de utilização na plataforma Android.
Devido à crescente popularidade do Kotlin, o Spring Framework também introduziu um suporte dedicado ao Kotlin.
Neste post, você aprenderá a criar uma API do CRUD Restful com o Kotlin, Spring Boot e JPA.
O que vamos construir? Neste post criaremos APIs Restful para armazenar dados de livros e categorias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Implementando um serviço Web RESTful em Kotlin com Spring Boot</title>
      <link>https://elo7.dev/web-restful-em-kotlin-com-springboot/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elo7.dev/web-restful-em-kotlin-com-springboot/</guid>
      <description>Este post nos guia pelo processo de criar um REST controller simples com o Spring Boot.
O Kotlin funciona muito bem em conjunto com Spring Boot. Existem algumas pequenas diferenças, no entanto, quando se trata de definir a configuração do Gradle e a estrutura do layout do projeto, bem como o código de inicialização.
Neste tutorial, vamos percorrer as etapas necessárias. Para obter uma explicação mais detalhada sobre os serviços Spring Boot e RESTful, consulte Construindo um Serviço Web RESTful.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subindo uma API REST em Clojure</title>
      <link>https://elo7.dev/subindo-uma-api-rest-em-clojure/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elo7.dev/subindo-uma-api-rest-em-clojure/</guid>
      <description>Clojure é uma linguagem funcional e dinâmica que roda na JVM e que vem crescendo bastante no mercado de trabalho. Ela é tão performática quanto qualquer programa que roda em Java e muito menos verbosa. Isso facilita e muito na manutenção do código, influenciando no custo do desenvolvimento. Caso não esteja muito familiarizado com esta linguagem incrível, recomendo a leitura do livro Clojure for the Brave and True onde ensina desde o básico sobre Clojure.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>