<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Integracao Continua on Tech Blog Elo7</title>
    <link>https://elo7.dev/tags/integracao-continua/</link>
    <description>Recent content in Integracao Continua on Tech Blog Elo7</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 May 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://elo7.dev/tags/integracao-continua/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Rodando seus testes no Circle CI</title>
      <link>https://elo7.dev/rodando-seus-testes-no-circle-ci/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elo7.dev/rodando-seus-testes-no-circle-ci/</guid>
      <description>Em nossos projetos, testar e manter tudo funcionando antes de subir para produção é uma tarefa constante dentro do fluxo de trabalho. A cada modificação de código podemos quebrar algo, fazendo então com que os desenvolvedores adotem estratégias, como a criação de testes, para diminuir possíveis bugs. Hoje, com o uso muito comum do GIT para versionar nossos códigos, muitas ferramentas de integração surgiram como Circle CI, Travis, Jenkins, GO CD e outras, onde seus testes podem rodar e dar um feedback rápido do seu código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Controlando e melhorando a performance do build no Travis CI</title>
      <link>https://elo7.dev/travis-build-stages/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elo7.dev/travis-build-stages/</guid>
      <description>Hoje a maioria dos projetos, tanto de código livre quanto fechado, utilizam git como a ferramenta de controle de versão. E muitos destes estão hospedados no GitHub, uma das plataformas mais comuns para armazenamento de projetos. Além disso, muitos projetos adotam a prática conhecida como integração contínua ou continuous integration, a qual visa facilitar a integração do código sendo desenvolvido e encontrar problemas mais rapidamente. Há inúmeras ferramentas que auxiliam a implementação dessa prática.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>