<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Android on Tech Blog Elo7</title>
    <link>https://elo7.dev/tags/android/</link>
    <description>Recent content in Android on Tech Blog Elo7</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://elo7.dev/tags/android/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Desenvolvedor Mobile Júnior/Pleno</title>
      <link>https://elo7.dev/vagas-desenvolverdor-mobile/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elo7.dev/vagas-desenvolverdor-mobile/</guid>
      <description>O Elo7, o maior marketplace de produtos criativos da América Latina, está com muitos desafios técnicos para implementar com seus novos projetos.
Utilizamos práticas ágeis de desenvolvimento e gostamos de ter um ambiente bem descontraído. O nosso time de aplicativos nativos trabalha principalmente no desenvolvimento dos nossos apps Android e iOS do Elo7 e do Talk7 utilizando as tecnologias Java, Objective-C, Swift e React Native. Somos um time Fullstack participando do desenvolvimento de APIs e de WebView utilizadas em nossos apps híbridos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minimizando código duplicado com React Native no Elo7</title>
      <link>https://elo7.dev/minimizando-codigo-duplicado-com-react-native/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elo7.dev/minimizando-codigo-duplicado-com-react-native/</guid>
      <description>Minimizando código duplicado com React Native no Elo7 Início Quando entrei no Elo7, estávamos engatinhando no mundo dos aplicativos, tínhamos uma versão apenas para o Android, que era basicamente um wrapper de um conjunto de webviews, com um drawer menu nativo. Olhando o roadmap, percebemos que logo atacaríamos uma versão mais nativa (sem tantos webviews) para o iOS e Android. O tempo foi passando e logo as versões mais nativas foram amadurecendo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google I/O - Android</title>
      <link>https://elo7.dev/google-io-2/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elo7.dev/google-io-2/</guid>
      <description>A principal novidade sobre a plataforma Android foi o suporte à linguagem de programação Kotlin.
 https://android-developers.googleblog.com/2017/05/android-announces-support-for-kotlin.html https://kotlinlang.org/ Introduction to Kotlin (Google I/O &amp;lsquo;17) https://www.youtube.com/watch?v=X1RVYt2QKQE  O suporte oficial à linguagem Kotlin está disponível no Android Studio a partir da versão 3.0. Essa versão disponibiliza o suporte nativo da IDE ao Kotlin, com 100% de interoperabilidade com Java (provida pelo compilador do Kotlin) e conversão de código legado (para aqueles que gostam de se aventurar).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desmistificando o Dagger 2</title>
      <link>https://elo7.dev/desmistificando-dagger2/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elo7.dev/desmistificando-dagger2/</guid>
      <description>Sem dúvidas, uma das bibliotecas mais famosas da “atualidade” (embora tenha vários anos de vida) no universo Android, mas que mesmo assim nos causa muita confusão e dúvida.
Até mesmo para engenheiros experientes, o Dagger 2 causa um pouco de “medo” para implementar.
Mas a parte boa é que ele é muito simples! Vamos juntos tentar dissecar o problema até que você tenha o famoso Eureka!
Inversion of Control e Dependency Inversion Para entender bem o Dagger 2, precisamos entender o que significa DI e IoC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slides do evento Software Fora de série - #elo7tech</title>
      <link>https://elo7.dev/slides-evento-software-fora-de-serie/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elo7.dev/slides-evento-software-fora-de-serie/</guid>
      <description>Todos os slides do evento Software Fora de Série:
Carlos Curioni e David Robert Talk7 - Da concepção ao desenvolvimento de um aplicativo de mensagens 
Mario Amaral A arquitetura de um chat integrado ao checkout 
Alexandre Gama Back-end de extrema performance 
Rafael Monteiro Automatizando a implantação e operação de aplicações conteinerizadas no AWS 
Fernanda Bernardo e Andre Barro A influência dos usuários no desenvolvimento do Talk7</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>