<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Big Data on Tech Blog Elo7</title>
    <link>https://elo7.dev/categoria/big-data/</link>
    <description>Recent content in Big Data on Tech Blog Elo7</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://elo7.dev/categoria/big-data/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Agendando jobs Spark no k8s através do Airflow</title>
      <link>https://elo7.dev/airflow-spark/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elo7.dev/airflow-spark/</guid>
      <description>Apache Spark é uma ferramenta para processamento de dados em larga escala, já consolidada no mercado. O Apache Airflow é uma ferramenta para agendamento e monitoração de workflows, criado pelo Airbnb, vem ganhando destaque nos ultimos anos. O Kubernetes é uma ferramenta para orquestração de containers extremamente consolidada no mercado e com muitos recursos que facilitam a administração, diminuindo o overhead operacional de se manter ambientes com containers.
Como utilizamos o Apache Spark no Elo7 Atualmente utilizamos o Apache Spark para realizar ETL de dados produzidos por aplicações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao Change Data Capture (CDC)</title>
      <link>https://elo7.dev/cdc-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elo7.dev/cdc-parte-1/</guid>
      <description>A atual popularidade do termo Big Data veio acompanhada de diversas buzzwords, entre elas o Change Data Capture, ou simplesmente CDC. Porém esse design pattern é tão antigo quanto os RDBMS, pois os dois estão estritamente ligados.
Como o próprio nome diz, o CDC nada mais é do que uma forma de capturar as mudanças nos dados. Vamos imaginar a seguinte tabela de produto:
CREATE TABLE `produto` ( id INT(6) UNSIGNED AUTO_INCREMENT PRIMARY KEY, nome VARCHAR(30) NOT NULL, preco DECIMAL(15,2) NOT NULL, quantidade INT NOT NULL, data_atualizacao DATETIME );  com o seguinte insert:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Características de Big Data</title>
      <link>https://elo7.dev/caracteristicas-do-big-data/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elo7.dev/caracteristicas-do-big-data/</guid>
      <description>Este é só o primeiro post de uma série de publicações sobre a área de Big Data que iremos lançar aqui no blog. Nessa série iremos mostrar como utilizamos o Big Data aqui no Elo7, entre outras características que foram muito importantes para a construção da nossa arquitetura atual.
Primeiramente&amp;hellip; O que é Big Data? Basicamente, um conjunto de dados que podem ser analisados computacionalmente para revelar padrões, tendências e associações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otimização de busca em faixas de valores</title>
      <link>https://elo7.dev/otimizacao-de-busca-em-faixas-de-valores/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elo7.dev/otimizacao-de-busca-em-faixas-de-valores/</guid>
      <description>Recentemente, nossa equipe fez algumas análises de frete e um dos desafios foi classificar todos os fretes de 2016 de acordo com as faixas dos Correios, que separam as regiões do Brasil em várias categorias: Locais, Divisa, Capitais e Interior. Cada categoria é subdividida em grupos, sendo de 1 a 4 ou de 1 a 6.
Para descobrir qual a categoria de um frete, temos que consultar diversas tabelas, em geral em um formato CSV ou planilha:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flink vs Spark</title>
      <link>https://elo7.dev/flink-spark/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elo7.dev/flink-spark/</guid>
      <description>O título do post é polêmico para chamar sua atenção, mas a ideia deste post é mostrar a nossa visão sobre essas duas excelentes ferramentas: Apache Flink e Apache Spark. Nós não entraremos em detalhes profundos de cada ferramenta, nem faremos qualquer tipo de benchmark. Nós vamos apenas apontar as características que são relevantes para o nosso dia a dia. Se você não conhece o Flink ou o Spark, na homepage dos projetos há uma introdução bacana sobre cada um deles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nightfall - Injetando dependências no Spark (Parte 1)</title>
      <link>https://elo7.dev/nightfall/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elo7.dev/nightfall/</guid>
      <description>O início Começamos a utilizar o Spark no Elo7 para processar métricas em tempo real, enviando eventos assíncronos do nosso site para serem consumidos em um sistema de agregação. Essa foi uma forma de remover o acoplamento entre as métricas e o negócio.
Mas o que é Spark? Spark é uma plataforma para computação distribuída, que extende o modelo de MapReduce. É uma ferramenta de propósito geral e projetada para alta performance, incluindo queries iterativas e processamento em batch e streaming.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elo7 &#43; Analytics = Elytics</title>
      <link>https://elo7.dev/elo7-analytics-elytics/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elo7.dev/elo7-analytics-elytics/</guid>
      <description>Métricas, métricas, métricas! Aqui no Elo7, tanto as métricas de sistema (cpu, mémoria, disco, logs, etc) quanto as métricas de negócio (pedidos, carrinhos, mensagens) importam bastante. Tudo o que acontece no site é capturado, metrificado e monitorado em tempo real para que nós possamos saber se estamos indo bem ou mal e para onde devemos seguir. Para que isso seja possível nós criamos o Elytics (Elo7 + Analytics).
O que é o Elytics?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>