<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Isomorfico on Tech Blog Elo7</title>
    <link>http://elo7.dev/tags/isomorfico/</link>
    <description>Recent content in Isomorfico on Tech Blog Elo7</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Jul 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://elo7.dev/tags/isomorfico/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Javascript Isomórfico - parte 2</title>
      <link>http://elo7.dev/isomorfismo-parte-2/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://elo7.dev/isomorfismo-parte-2/</guid>
      <description>Continuando o post sobre Javascript isomórfico, depois de explicar toda a história e o conceito de isomorfismo, vamos entrar em uma parte mais prática. Quais empresas usam, o resultado da implementação e alguns frameworks existentes no mercado serão alguns dos tópicos deste post.
Quem usa? Algumas empresas como Airbnb, Facebook, PayPal, Walmart, Netflix, Autodesk, além do próprio Elo7.
Como tudo começou? Em 2011, Charlie Robbins, da Nodejitsu, escreveu um post apresentando a arquitetura isomórfica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Javascript Isomórfico</title>
      <link>http://elo7.dev/isomorfismo/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://elo7.dev/isomorfismo/</guid>
      <description>Novos frameworks são criados a todo momento e um novo nome está criando mais força no mundo Javascript: isomorfismo. Farei uma série de posts para explicar melhor esse conceito e algumas aplicações dele com o uso de frameworks. Nesse primeiro post, será abordada uma parte mais teórica sobre o que é isomorfismo.
Voltando no tempo Antes de falar de fato do isomorfismo, é interessante pensar em o que aconteceu na história para surgir a necessidade de utilizar um código Javascript isomórfico.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>