<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vagas on Tech Blog Elo7</title>
    <link>http://elo7.dev/categoria/vagas/</link>
    <description>Recent content in Vagas on Tech Blog Elo7</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://elo7.dev/categoria/vagas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Vaga Engenheiro de Software/DevOps</title>
      <link>http://elo7.dev/vagas-devops/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://elo7.dev/vagas-devops/</guid>
      <description>O Elo7 é o maior site de compra e venda de produtos criativos e autorais da América Latina. Aqui você compra diretamente de milhares de pessoas que transformam idéias criativas em produtos únicos. Além de comprar ou vender, você pode também apreciar o trabalho criativo de artesãos, artistas, designers e todos aqueles que criam manualmente produtos diferenciados e de qualidade.
Utilizamos práticas ágeis de desenvolvimento e gostamos de ter um ambiente bem descontraído.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvedor Mobile Júnior/Pleno</title>
      <link>http://elo7.dev/vagas-desenvolverdor-mobile/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://elo7.dev/vagas-desenvolverdor-mobile/</guid>
      <description>O Elo7, o maior marketplace de produtos criativos da América Latina, está com muitos desafios técnicos para implementar com seus novos projetos.
Utilizamos práticas ágeis de desenvolvimento e gostamos de ter um ambiente bem descontraído. O nosso time de aplicativos nativos trabalha principalmente no desenvolvimento dos nossos apps Android e iOS do Elo7 e do Talk7 utilizando as tecnologias Java, Objective-C, Swift e React Native. Somos um time Fullstack participando do desenvolvimento de APIs e de WebView utilizadas em nossos apps híbridos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaga Data Engineer</title>
      <link>http://elo7.dev/vaga-data-engineer/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://elo7.dev/vaga-data-engineer/</guid>
      <description>O Elo7 é um marketplace que busca conectar milhões de usuários a produtos feitos sob encomenda por milhares de vendedores para oferecer uma experiência de compra única na internet. O objetivo do Elo7 é oferecer as melhores ferramentas para compra e venda de produtos personalizados.
Nosso ambiente é colaborativo e gostamos de incentivar aprendizado e distribuição de conhecimento. Em nosso dia-a-dia utilizamos pair-programming com objetivo de garantir esses pontos, além da qualidade da solução.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaga Search Developer - Information Retrieval</title>
      <link>http://elo7.dev/vagas-search-2017-12/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://elo7.dev/vagas-search-2017-12/</guid>
      <description>O Elo7 é um marketplace que busca conectar milhões de usuários a produtos feitos sob encomenda por milhares de vendedores para oferecer uma experiência de compra única na internet. O objetivo do Elo7 é oferecer as melhores ferramentas para compra e venda de produtos personalizados.
Nosso ambiente é colaborativo e gostamos de incentivar aprendizado e distribuição de conhecimento. Em nosso dia-a-dia utilizamos pair-programming com objetivo de garantir esses pontos, além da qualidade da solução.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaga Data Scientist</title>
      <link>http://elo7.dev/vagas-data-scientist-cientista-de-dados/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://elo7.dev/vagas-data-scientist-cientista-de-dados/</guid>
      <description>O Elo7 é um marketplace que busca conectar milhões de usuários a produtos feitos sob encomenda por milhares de vendedores para oferecer uma experiência de compra única na internet. O objetivo do Elo7 é oferecer as melhores ferramentas para compra e venda de produtos personalizados.
Nosso ambiente é colaborativo e gostamos de incentivar aprendizado e distribuição de conhecimento. Em nosso dia-a-dia utilizamos pair-programming com objetivo de garantir esses pontos, além da qualidade da solução.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaga Mobile Developer</title>
      <link>http://elo7.dev/vagas-mobile/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://elo7.dev/vagas-mobile/</guid>
      <description>O Elo7, o maior marketplace de produtos criativos da América Latina, está com muitos desafios técnicos para implementar com seus novos projetos.
Utilizamos práticas ágeis de desenvolvimento e gostamos de ter um ambiente bem descontraído. O nosso time de aplicativos nativos trabalha principalmente no desenvolvimento dos nossos apps Android e iOS do Elo7 e do Talk7 utilizando as tecnologias Java, Objective-C, Swift e React Native. Também cuidamos de todo o ambiente ao redor que pode facilitar o desenvolvimento, influenciar o usuário, detectar bugs e automatizar processos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaga Software Engineer - Search</title>
      <link>http://elo7.dev/vagas-search/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://elo7.dev/vagas-search/</guid>
      <description>O Elo7 é um marketplace que busca conectar milhões de usuários a produtos feitos sob encomenda por milhares de vendedores para oferecer uma experiência de compra única na internet. O objetivo do Elo7 é oferecer as melhores ferramentas para compra e venda de produtos personalizados.
Nosso ambiente é colaborativo e gostamos de incentivar aprendizado e distribuição de conhecimento. Em nosso dia-a-dia utilizamos pair-programming com objetivo de garantir esses pontos, além da qualidade da solução.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaga Data Scientist</title>
      <link>http://elo7.dev/vagas-data-scientist/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://elo7.dev/vagas-data-scientist/</guid>
      <description>O Elo7, o maior marketplace de produtos criativos da América Latina, está com muitos desafios técnicos para implementar com seus novos projetos.
Utilizamos práticas ágeis de desenvolvimento e gostamos de ter um ambiente bem descontraído. Atualmente temos um cenário com diversas tecnologias (AWS, Docker) e linguagens (Java, Python, Ruby e Scala) que nos leva à necessidade de possuir profissionais versáteis, capazes de utilizar essas ferramentas com boas práticas, autonomia e algumas vezes antes de elas serem amadurecidas no mercado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaga de estágio em desenvolvimento de software</title>
      <link>http://elo7.dev/vagas-estagio/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://elo7.dev/vagas-estagio/</guid>
      <description>Procuramos estagiários com os seguintes requisitos:
 Gostar de programar! Orientação a objetos Conhecimento em Java ou C Conhecimento de HTML, CSS e JavaScript Disposto a aprender e compartilhar conhecimento! Cursando faculdade ou técnico  Desejável experiência também em:
 Boas práticas de programação Conhecimento em Java para web (VRaptor ou Spring) Design Patterns  Vaga para 6 horas diárias.
Curtiu o desafio?
Envie um e-mail com o título: Estágio Desenvolvimento para: jobs+estagio@elo7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaga Engenheiro de Software/Java</title>
      <link>http://elo7.dev/vagas-java-post/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://elo7.dev/vagas-java-post/</guid>
      <description>Desenvolvedor(a) de Software Java Sênior Procuramos desenvolvedores Java com bons conhecimentos em:
 Orientação a objetos e boas práticas de programação Java para web (Spring, Vraptor, JSP) APIs Rest (Integração e criação) Processamentos assíncronos  Desejável experiência também em:
 Arquitetura de sistemas Desenho de APIs Oauth2 Integração Contínua e Jenkins Cultura Devops  **Curtiu o desafio? Quer fazer parte deste time #foradesérie? Envie um e-mail com o título: Desenvolvedor Java para: jobs+devjava@elo7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaga Engenheiro de Software/DevOps</title>
      <link>http://elo7.dev/vagas-devops-post/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://elo7.dev/vagas-devops-post/</guid>
      <description>O Elo7, o maior marketplace de produtos criativos da América Latina, está com muitos desafios técnicos para implementar com seus novos projetos. Temos a seguinte vaga para o time da engenharia:
Utilizamos práticas ágeis de desenvolvimento e gostamos de ter um ambiente bem descontraído.Atualmente temos um cenário com diversas tecnologias (AWS, Docker, CoreOS) e linguagens (Java, Ruby, Scala) que nos leva à necessidade de possuir profissionais versáteis, capazes de utilizar essas ferramentas com boas práticas, autonomia e algumas vezes antes de elas serem amadurecidas no mercado.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>